原來都幾多連登仔信 QAnon 呢啲右翼陰謀論 LOL！

匿名者Q（QAnon[a] [/kjuːəˈnɒn/]）是一種極右翼陰謀論[1][2][3][4][5]，其認為美國政府內部存在一個反對美國總統唐納·川普和其支持者的深層政府。[6]這個理論最早於2017年10月出自4chan討論版中的一個署名為Q的匿名用戶，匿名者Q聲稱自己掌握了涉及川普政府及其在美國的反對者的機密信息。此外，Q還誣告了眾多自由派好萊塢演員，政治家和高級官員參與國際地下孌童網絡，他還聲稱唐納·川普假裝通俄，以誘使羅伯特·穆勒暴露出深層政府的存在，並且成功阻止了由巴拉克·歐巴馬、希拉蕊·柯林頓和喬治·索羅斯發動的政變。[7][8][9]「Q」這個名字出自美國機密許可中的最高級別「Q級許可」。

匿名者Q的出現與川普此前一番耐人尋味的言論有關。2017年10月，川普在白宮與記者談話時提到了一場「風暴前的寧靜(the calm before the storm)」，當時有記者追問：「你說的是什麼風暴？」川普語焉不詳地回應：「你會知道的。」這讓在場的記者大惑不解[10]。

這一陰謀論主要由川普總統的支持者以「風暴和大覺醒」的名義傳播，但公眾認為這些觀點「毫無根據」、[11][12][13]「精神錯亂」[14]和「缺少證據」。[15]匿名者Q的支持者也被公眾稱為「瘋狂的陰謀論邪教」[16]和「網際網路上最狂熱的一些川普粉絲」。[17]

乜野都話 deep state